閩 粵 人 不 等 於 漢 人

<轉PTT 重貼>
閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

閩粵人係百越族人
跟越南台灣係近親
跟中原漢人係遠鄰

香港有唔少客家人

咁客家人又點計呢

漢即是華，以文化黎講漢人已經不存，最接近漢人反而是閩粵人，而大陸人僭越華人名號，將中華民族擴展至數十民族總稱

生活上應避免用中國、中、華、中華等物品或服務，將漢族/漢人/漢文化等演繹成古文化，由日韓台港等地傳承，徹底否定大陸及其宣稱的5千年文化

有一部份客家人係來自中原
國師 教主

啲論點都幾勉強

大部份所謂中原文化
都係來自天竺及西域

搞咁多做咩，我一直主張中共不等於中國已經夠分化，如果玩血統，真係搵黎搞

係咪漢人係由文化判斷，最後簡單嘅咪文字，語言，而唔係血統
所以而家深圳河以北都係夷狄

求撚祈啦
血統who fucking cares
總之我係香港人

魏晉南北朝300多年
中原漢人被殺得7788
文化更胡化
血統大雜燴

總之中國人就係賤

腳阯尾有斷甲係咪漢人？

其實最初華夏係黃土高原一帶,
虞夏商周楚秦漢晉, 的人都是偏向有黃白人種混種,
五胡亂華之後, 驗番D後面朝代D屍, 變哂黃種人.

秦漢時期是叫我地百越, 秦豬搵50萬楚人, 來打百越, 古代漢語越即粵
漢豬時打南方個夜郎國, 成語夜朗自大, 話雖遠必必誅,
未就係話屠殺我地. 你自己搵下漢族族譜真偽的研究調查,
廣東D人D族譜大部份清一色是唐宋之後先有, 真個D可以追到漢之前.

五胡亂華時, 中原女人都是做雞, 五胡打仗時帶是不帶軍糧,
日頭煮食中原女人, 話女人多D脂肪好食過男人, 夜晚就捉佢做軍妓,
是為雙腳羊. 曾經五胡打去四川打唔入去, 回程時太多女食唔哂,
將8000個少女係河浸死哂. 只是一場戰役, 五胡亂華是講梗2-300年
有一次殺胡令個冉閔打到鄴城, 一次就解放20萬個少女, 個時北方只係食剩幾百萬漢人跟本就全族都是...

未講送(宋)豬, 俾遼金蒙西夏四國輪姦, 靖康之恥, 連南宋開國黃帝趙溝,
髮妻刑秉懿20歲時都捉左去北方做左13年軍妓, 輪到33歲先死
加佢5個女玩光源氏計劃, 再加佢老母, 再加萬多個女人皇族同後官.
南送豬時期, 同金打仗, D城內女人老幼要放哂入廟, 前線一輸就放火自盡,
免得俾人虐殺, 條女又無勇氣自殺, 俾人輪足十幾年...
還未講蒙古, 同後金, 上面係咩種族, 自己諗
你自己睇下咩叫北蒙古人種, 南蒙古人種...

直接搶漢人身份
話prc d 人唔係就可

根本上大陸地區 就好像羅馬帝國千幾年來係歐洲俾人由西打去東,
最尾去到土耳其, 現在歐洲各國傳承自唔同時期的羅馬,
連意大利人都唔係當初是羅馬人
埃及人都唔係法老時期的古埃及人後人

客家人講緊最早晉朝已經去左南方，同化左過千年，好難分割純粵人同客家.........

好難解釋，即使同香港人解釋都未必明

但有啲鬼佬係知越漢有別、日本承傳更多漢唐文化

如果同無認知嘅鬼講「日本仲傳統漢文化過中国」，佢哋又好似明明哋

客家人 根本係 土人
又係自己作歷史

其實同香港人講大陸同台灣唔同都只會當你9up